大麻的復興與啟蒙

//
大麻是人類歷史中不能缺少的一種植物，這種植物直接也間接的推動人類的文明發展，在人類學會種植前已經使用大麻作為食物、藥物，更是古時巫醫經常使用的藥物，作為醫療與通靈之用。在人類學會種植後，大麻一直是人類主要的農作物，大麻是「五谷」／「六谷」之一，最早的記載在《神農本草經》，是一種”上品”，指重要及價值高的品種。人們在古時都會種植大麻，我們的第一張紙、第一塊布、第一條繩，都是用大麻來製造的，可見大麻是當時人類生活的必需品。

到了較近的年代，美國立國初期，各個開國元勳都會種植大麻，大麻更是稅收之一。世界各地也種植大麻，大麻可說是令世界各國交流中的一個重要成份，因為沒有大麻，我們的航海事業是不會發展的，因為船上的各種吊具、繩索、帆布都是由大麻製造，在第一、二次世界大戰期間，大麻的種植是必需的，來供應各種戰爭必需品，如繩索、軍服等，當然這也因為大麻的種植成本低、效果好而且時間快。雖然美國在二戰之前，已經把大麻的種植收取重稅（Marijuana Tax Act 1937)，但在二戰中，他們推廣種植大麻，也拍了宣傳大麻的影片《Hemp For Victory》，希望人們為戰爭出力，出力的方法就是幫國家種植大麻。當時大麻的非法其實也只有美國，真正把大麻列為非法的時候是1961年聯合國簽定的《麻醉品單一公約》。

但現在先說一點之前的事，就是大蕭條也是導致大麻非法的一個原因。當時，美國的Henry Ford，就是福特汽車那一個，他製造了一輛車，是由一個想法所製造的，「製造一輛可以種植出來的車」，意思就是這輛車的原材料都是植物，包括它的燃料，當時他成功了，大家只要搜尋一下"Ford's Hemp Car”就能看到。但由於種植的成本低、利潤低，而且正值大蕭條期間，美國的政府就推出”大麻稅"去禁止大麻的種植，也大大增加對大麻用作新物料研究的難度與成本，同時大規模的推動鋼鐵業與石油的發展，以此來推動經濟，自此我們就走上經濟為上的發展，同時大量的破壞環境去開採金屬與石油。

經過多年的抹黑與假資料，最後大麻被1961年的《麻醉品單一公約》列為受管制的”藥物"，在此之前，歐美的藥物當中有超過一半的藥物是由大麻製造的，當中包括藥水、藥酒、藥油等，能治療的病是多不勝數的，但現在「大麻是毒品」的概念卻一直植根在我們的腦海裏。

大麻的非法其實也只是這60年的產物，而這60年發展的方向，我們走錯了路，我們走向了大量砍伐樹林、大量開山劈石、大量開採石油的年代，最後導致到現在的環境破壞與污染，也導致到無數的生物滅絕與失去家園，這與大麻的非法有著重大的關係，因為大麻就是紙張、衣物、草藥、食物、燃料、塑膠、建築材料等人類生活必需品的原材料，但我們卻把這種天然、少污染、成本低、效率高的物料列為非法，把這種能製造各種人類衣食住行、治療身心疾病的植物列為非法。

因此，所有推動大麻的運動，都是大麻的復興運動，這是要撥亂反正，讓我們的生產來源回歸到與地球共生、減少破壞與污染的正途之中，我們要大量的種植大麻，大量的使用大麻作為衣食住行的原材料、治療身心的天然草藥，去取代各種破壞與污染的生產過程，大麻就是方法，各種推動大麻普及的過程也就是大麻的復興。

大麻為何需要復興？是因為在政權與財團們的威逼利誘下，我們被抹黑及假資訊充斥的媒體所誤導，我們盲目相信她是「毒品」，把她其他各種功能也剔除，同時也剝奪我們的人權與自由，所以透過大麻的各種普及運動，我們要以新的角度去看待大麻，並且以此作為啟發與借鏡，大麻的復興過程同時也是一個啟蒙運動，我們要重回理性的道路，解放我們的思想，放開對權力金錢的盲目崇拜，利用大麻來解決環境污染與破壞，治療身心疾病，建立一個與大自然共生的關係，這不只是一個物質上的革命，也是我們心靈與意識上的革命。

這看起上來是誇張的，但你想像一下：

用大麻去取代樹木來作為紙張與建築的原材料，我們能大大減少樹林的砍伐，而且紙張更耐用、回收次數更多、製造過程中也大大減少化學品的使用。

用大麻去取代棉花作為衣物的原材料，大麻的纖維比棉花更長更耐用，而且棉花需要極多的肥料、除蟲除草劑與水份，生產與漂染時需要大量的化學品。

用大麻取代石汽作為塑膠、護照產品、燃料的原材料，大麻能造出可分解的塑膠、是高效能的植物燃料，是對空氣更好的生物燃油，而且也不需要成本極高、破壞極深的開採行為。

用大麻作為建築材料，我們能大大減少開山劈石的開採石頭作混凝土，同時能使用大麻的麻凝土（Hempcrete）作為建築物料，對室內的空氣、濕度、溫度調節更佳，也能減少當中的運輸成本。大麻製造出來的物料，在現今科技下，能造出如鋼鐵般硬、同時也更輕盈的物料，在歐美已經有一輛車由外殼、車箱、座位到燃料都是100%由大麻造出來的。

大麻與大麻子的油能作為食物油與健康食品，能補充營養，同時也是優質油脂的來源。

大麻是天然草藥，在《本草綱目》中也有大量記載，在歐美等地有很多大麻的藥用合法的城市與國家，能治療身心疾病，如抑鬱、失眠、厭食症、創傷後遺症等到青光眼、肌肉痠痛、癌症、柏金遜症、老人痴呆症等，能治療、舒緩、止痛等各種病況，也是改善免疫系統的藥物。
大麻在種植時更是特別吸收重金屬與幅射的，長根能有效爪緊地土減少養份流失，減低山泥傾瀉的機會，而且需要更少的肥料以及水份。

大麻的多功能是舉世無雙的，主要來自她的纖維素，木質素與生物素Biomass，她這三種元素是植物之中含量十分高的，也因為這些能力並把她列為非法，令到我們對大財團的依賴加劇，你看大麻能取代的東西，包括了鋼鐵業、運輸業、農業、開採業、石油業、醫藥業、食品業、護理化妝業等，當中的利益之多，可說大麻的普及就是對資本主義的反抗，而這也正正是她的啟蒙。

大麻的用途之廣，是罕見的，也正因為如此，他們也把大約8%全球人口使用的藥品、把能夠改善環境、改善生活質素的植物列為非法，這是欺騙、蒙蔽與及邪惡的行為。
大麻對自身與他人傷害、成癮度比煙與酒低，也不會致命，把大麻列為非法，不只對社會沒有幫助，更導致黑幫壯大、貪污腐化、監獄人口增加、醫療成本增加、社會不穩，是百害而無一利。大麻沒有殺過任何一個人，對大麻的法律卻殘害無數的人。

大麻的普及，會令社會更穩定，污染減少，警民關係改善，稅收增加，管治成本減少，增加工作機會，同時帶來更自由更開放更有人權的社會，是百利而無一害的。
這是我寫了關於大麻一年多的感想，引用Jack Herer的一句：「我不知道大麻能不能夠改善世界，但她是唯一能夠的。」

Jack Herer是一位作家，寫了一本書名為《Emperor Wears No Clothes》，是一本寫關於大麻功能的書籍，當中更提到大麻能製造的產品超過20000種與及各種大麻使用與當中大麻被列為非法的歷史文獻。

對我來說，大麻是一種能完全改善我們這個社會與世界的植物，用她作為原材料能解決我們衣食住行，而且是更有效、更環保的改善，她也能治療我們各種身心的疾病，她帶來的同時也是對人類現時社會的啟蒙。

這就是大麻的復興與啟蒙，也就是大麻的革命，物質上、心靈上、意識上的革命。

P.S. 這篇可說是我最重要的一篇文章，是”香港的大麻狂想曲／瘋狂想曲”的更新。"狂想曲"是說甚麼是大麻的普及化（當時是稱為正常化），"瘋狂想曲"是說香港如何能全面的應用大麻。

P.S. 大麻的普及包括：大麻的工業應用，醫藥應用與成人使用。在成人使用中，”降低傷害"是宗旨，意思是中立、客觀全面的資訊發佈，讓人在自由與人權中間自我選擇而不是採取禁制的手法，同時也是禁止未成年的使用。

P.S. 大麻不是毒品，大麻不是罪犯。
P.S. 大麻在拯救生命，大麻法例在殘害生命。
P.S. 食大麻、種大麻是基本人權與自由。
//

以上內容轉貼自facebook專頁：大麻乘

本人並非以上專頁管理員﹐只是覺得講得有道理﹐想係連登分享。
如有任何投訴﹐再麻煩連仔幫手del post。感謝！

721見，我無野講。

大麻不是毒品

香港有否大麻藥用合法化的可能性？

cd-rom睇到既話﹐都歡迎諗多少少，點解大家試過都話無問題
反而咁多人試都未試過，就已經周圍叫人拒絕呢樣野？

雖然我係P牌仔﹐多多少少有d唔順氣﹐不過希望認同的各位手足可以幫手推推post。

一齊聽下歌

420

有無人覺得大麻傷身過煙酒呀？

可唔可以覆兩句黎畀我鬧下﹐呢家無嘈交對象好難推post呀

好人好者唔使依賴呢啲

中風同Parkinson’s disease 就係得大麻可以舒緩

我覺得藥用唔上癮既大麻係有存在價值

好人好者唔使擔心引渡條例
好人好者唔使驚警察打你
好人好者唔使怕政府裝監視燈柱

躝啦屌你老母

藥用咪得 其他只係籍口

直曲唔撚識分？

樓主個名係咪同大麻有關
利申支持合法化

支持大麻合法化

提提你﹐你好似有錯字﹐藉口呀。

但你咁樣一句其他只係藉口﹐好難傾喎﹐不如講多少少你既想法？

點解只係藉口？或者你覺得點解會有人想食大麻？

唔怕生壞命最怕改錯名﹐其實唔關事呀﹐細個已經記性唔好﹐特別係記數學公式。

多謝手足﹐快手roll返支先啦﹐隔空一齊chill

好想同樓主食住草喺床上瘋狂探討人生

隨時歡迎啦

唉屌﹐預左畀人屌﹐不過既然講開就講埋啦﹐同性婚姻都應該合法化啦﹐人地台灣係思想上都可以走得前過香港咁多。

其實真係識得一D人係需要用大麻去舒緩情緒同壓力的﹐城市人壓力咁大﹐工時咁長。唔通佢地全部都係罪犯咩？

間唔中都會返香港﹐就會覺得﹐香港其實係一個好傷心既城市﹐返親香港都好depress。

612我都有特登返去﹐抗爭過程有令人振奮的時刻﹐但始終高度城市化既空間規劃﹐加上長年累月既經驗壓力﹐人同人之間的距離係變得好遠。

香港始終都係太多人恐同，你睇連登都知（唔知有乜好驚，你比婚姻權利佢其實係幫緊社會減少騙婚，減少同妻同夫悲劇）

大麻我覺得唔傷身已經足以令佢合法，成癮、影響精神都唔係合理理由。如果用呢兩個標準去界嘅話，酒、AV同電子遊戲更應該被禁先根本冇實質理據，只係靠社會刻板印象去決定禁唔禁呢樣野

巴打邊度
利申加拿大

同大家分享一段訪問／實驗﹐裡面請左三位退休警察食大麻然後問佢有咩感覺。

如果有興趣﹐都歡迎share出去。

邊度就唔提啦廢事畀人起底
不過離香港近過你啦

外國有好多醫學研究指出大麻的性質啦 轉頭有時間再搵返post出黎

我真心相信一個社會要進步就係要認清真相同事實。
如果大家永遠都只係跟住個社會風氣去過活﹐可能我地仲係行緊帝制

絕對認同
但東方社會真係鍾意睇大佬頭，奴性同跟風習慣好重人地啲歷史向前行，我地就不斷輪迴緊

我記性都好撚差 麻友
話說唔知係咪smk太多 記憶力嚴重衰退
同埋有時候明明冇smk 但focus太耐係電子野到 好似出唔翻黎咁 有啲恐懼感 有冇試過

講到垃圾中共﹐分享少少。

我都係前排先聽聞﹐原來大陸有個集團叫漢麻集團﹐合法地種勁多火麻﹐產量好大！似係大生意黎。

喂喂﹐我都有類似經驗﹐唯有逼自己唔好玩咁多電話啦。生活規律少少，smoke果時會更享受的。

同埋﹐我會誠心建議唔好將大麻當成單純娛樂用。

試試smoke完走去大自然﹐行下山﹐或者同朋友一齊周圍走，傾下計。好開心的。

想分享多少少﹐希望你唔好介意我離題。

我自己屋企背景比較複雜﹐母親好細個就生左我﹐父母由細到大唔係身邊﹐所以我同佢地從來都唔親近。

以前細個就唔敢講佢知﹐呢家大學都畢業了﹐終於決定話佢知﹐我一直都有smoke﹐佢先至話我知佢以前都有試過。前排偶然下同老母一齊smoke左一支﹐跟住傾計傾左好耐﹐真係好開心。

可能華人唔習慣將愛講出口﹐我覺得大麻係呢方面有少少幫助的。

試過既巴絲﹐歡迎講兩句感受。
無論鐘唔鐘意都歡迎提出黎畀大家參考下！

我都有朋友試完頭一兩次，表示好暈又有少少想嘔唔鐘意﹐後來隔左一段時間﹐無啦啦打黎搵我smoke

停止污名化大麻

Legalize it

好簡單啦 好多心智唔撚成熟既靚仔靚妹走去食完

今年我有認識既人因為草lsd呢堆野過左身 好候生

明白既﹐有個rapper叫mac miller影響左我好多﹐佢上年OD過左身﹐我都好傷心。

但我覺得﹐點解d細路會對藥物或者大麻好奇﹐就係因為呢件事畀社會風氣吹撚到好似好神秘咁。

我唔食煙，有冇藥丸？

sorry 唔明你講咩

老老實實 發夢斷斷續續食左幾年
身體皮膚記性都真係差左好多
btw支持合法

我明 有時越神秘啲人就越好奇 認識少反而因為咁害死自己。
你話將呢件事普教化 會唔會變相鼓吹左或者幫左人更加認識後走去試之後有惡果
到時會唔會死得更多人
一句到尾無人想為呢件事負責
唔值得
藥化我支持
其他方面仍然係禁藥毒品會比較好
唔好同我咩人權自由啦
呢啲野有必要規管 唔係個個咁自
都唔好覺得因為咁法津唔夠先進
只係符合番呢個文化罷了
去毒名我都唔覺有咩好着數對於大眾

成個po, 連一張相都無

你有無尊重過大嫲

相既野﹐留返有心人自己上網搵啦﹐廢事畀人搞鳩我啦。
前排聽聞﹐asia tripper果邊d人有post相﹐差佬會監視然後拉人。

大麻唔係煙仔咁食嘅咩

其實係咪同煙酒一樣

Snoop Dogg like this post

遲左少少覆﹐岩岩掛住同隔離post嘈交。

sorry﹐之前無諗到有巴絲未聽聞過點食。
我大概簡單補充返﹐以我所知道既﹐最基本有幾種方式。

1.Roll成joint／blunt.
最傳統，相信好多人都識﹐不過捲得好都要練習的
原理是整個FILTER濾嘴﹐再用手捲煙紙加weed﹐roll成一支煙。
非吸煙人士通常會鐘意all green；部分吸煙人士會混煙草，比較慳皮。

2.Pipe.
煙斗﹐相對手捲煙﹐操作更方便﹐用香蕉或者其他水果已經可以DIY。太簡單﹐唔講咁多﹐自己睇睇。

3.Bong.
由煙斗再延伸的設計﹐熱煙會過一次水。我覺得效果最好。
市面上有分膠製同玻璃製﹐由於熱煙會經過水過濾﹐所以吸入口會無咁熱同比較pipe同joint更無雜質﹐應該係由於部分焦油會被bong裡的水過濾﹐而且可以在bong裡儲一口較濃既煙。bong亦有好幾種不同款﹐但原理大同小異。

4.Vaporizer
外觀類似電子煙﹐正式中文名好似叫霧化器。
前排外國好興﹐不過好既機身都幾貴。通常溫度可以調節﹐基本上一定低過燃燒既溫度﹐概念係低溫烤D weed。
通常呼出黎既煙比較無味道﹐同時，烤過後剩低既﹐可以儲埋再拎去煮野食﹐好撚慳皮。

5.煮食
Netflix有套節目係講D廚師用大麻煮野食﹐不過一時間記唔起節目名。
最基本方式：有唔少人鐘意將weed加熱釋放THC後混牛油煮野食﹐最常見係整Brownies﹐即係整蛋糕。我不擅煮食﹐廢事煮得難食變成浪費﹐所以暫時未試。聽聞食用既話維持得最耐﹐有機會都會想試試。

由於外國大麻產業仲不斷發展緊﹐大麻亦有愈來愈多不同形態既產品。
例如純CBD油﹐Dap，大麻膏等等。以上幾種較傾向係大麻花的使用方式。

其實唔需要食到咁複雜既﹐只係唔同人鐘意唔同方式姐﹐最緊要係同身邊朋友share。不過真係無論用咩方式食﹐都無食煙咁傷身﹐我都努力戒緊煙

打到手軟+怕畀人屌我離題
接下來仲有巴絲想傾既話﹐先再補充。

本人不鼓勵任何人在不合法地區持有或販賣或吸食大麻

其實唔係呀﹐weed對成年人反而無咁傷身﹐什至可以舒緩某些病患的症狀﹐比起煙酒帶來的效果亦唔同。
煙酒可以在市面合法地買賣﹐我諗有兩點主要原因啦
一、稅金
二、在華人文化﹐男人食煙飲酒﹐聽落好正常

不過有其他諗法都歡迎補充～

慢性毒品不了

可以加入訴求

喂唔好笑呀﹐唔好玩喇﹐一陣又畀人屌鳩我騎劫

你指煙定酒？

最好禁埋煙酒

火麻係咪中藥？火麻仁涼茶果啲原料？其實世界各地好似都有種唔少麻類作物，劍麻/苧麻/亞麻周地都係

btw巴打幾大？

酒跟住人類歷史發展左幾千年，已經同文化、宗教、社交甚至政治都不可切割，加埋各地酒業產業鏈咁成熟，要禁一定出事（詳見美國禁酒令，禁完班市民照飲，不過多左好多甲醇假酒毒酒咁解）

煙我覺得就真係要禁，嚴重危害公共衛生、影響大眾儀容，對健康影響亦都係最大

但係會唔會有咩負面影響？食得多對身體會唔會有咩明顯害處？

其實大麻同lsd都極度難od 大麻基本上無可能有生命危險 除非缺氧死 至於lsd正常貼食亦近乎無可能od 不過我都唔認同lsd合法化 因為對嘅心理影響好難有標準

但係單係講大麻 我認為所有反對全部合法化都係基於唔了解 我完全搵唔到有咩原因要規管一個成年人買大麻

隊左未？

佢去尋求咩啟0世界之類既野 算唔算od 精神上

每晚扑野隊草 訓低聽歌

隊草果面沒咩好講，但你講完大麻可以做紙，布同其他用途我反而有興趣去睇下

冥想+大麻
上太空

大陸最出名係漢麻，中醫學有無將佢入藥我唔確定，但有都完全唔出奇。火麻仁係種子既一種，但你在市面上買到既，都已經用高溫炒過，種唔出架喇

確實歲數就唔講喇，最近大學畢業。

個人經驗：

其實正面負面都建基於你體質。頭一兩次食會緊張少少。如果日日食既話，記性可能會差少少，但停食一兩個禮拜，代謝完就無事。

比較之下煙酒留低既傷害維持耐好多。就我自己黎講，酒最明顯。

（仆街，啤酒肚真係好撚大獲）

舉腳同意。

成年人已經有完全行為能力，有咩理由禁？

最係果句，十八廿二果個年紀邊有可能接觸唔到，禁黎禁去倒不如政府介入做管制，收埋稅，又多一個產業。

而且，如果有合法途徑，至少班細路唔會拎到來歷不明既麻。

重X大廈賣一支一支果啲盡量唔好試喇

分享返，OD既意思其實即係overdose，意指過度攝取某種藥物。

大麻真係好難OD，就算真係有OD既反應最多係嘔吐同訓到豬閪

同埋應該無人會逼自己食到果個量⋯⋯

LSD同我未算咁熟，留畀其他巴絲補充。

我唔係醫生，唔敢保證咁多。純粹當傾計分享下，你要靠自己去判斷資訊。

據我所知，大麻對舒緩痛症是有一定效用的，通常係CBD發揮作用，外國有唔少例子。

雖然唔應該問咁仔細，但你介唔介意話我咩癌症，我試下上網搵搵資料。如果搵到既話，你當係參考，再交畀你自己判斷。

祝福你/你身邊病患。

好多食過lsd嘅人都會對佛教 道教或者new age產生興趣 甚至對人生有啟發同影響 例如Apple教主steve jobs 至於會唔會對某啲人造成負面影響就有待學術研究 但係大麻就最正氣喇

你可以研究下 cbd係香港係合法架 上網多把產品同埋說明 對於痛症好似係幾有幫助

麻辣火鍋

每種藥物都會有爭議﹐而每個人體質都有唔同﹐唔敢講一定有用。

我相信你一定都有做過資料搜尋﹐但對大麻既醫學用途未有基本認識既其他巴絲可以睇睇呢條片先。內容主要係講，大麻裡面含有既CBD如何在病患身上發揮作用。

醫學上愈來愈多人嘗試CBD﹐但頭先search既過程亦都見到有人提醒﹐指出過量既CBD對肝臟有潛在side effect﹐建議服用CBD療程既同時要定期搵醫生檢查身體有無出現副作用。不過我英文唔算太好﹐仲慢慢睇緊。轉頭有機會再講。如果有讀醫既朋友可以幫手講多少少就好了

Sorry﹐想講多兩句﹐唔好介意。
我地對呢樣野既認識﹐無外國人咁普遍。或者就係因為呢件事o係華語地區極少被人拎出黎公開討論﹐成長過程只會聽到大家都話大麻係毒品﹐導致大家都敬而遠之。唔係崇洋﹐但的確每次搵深入D既相關資料﹐多數都係英文。無論鐘意又好、唔鐘意又好，好多病患從CBD療程上得到痛楚既舒緩係事實。
世界咁大﹐唔好困住自己啦。

落入mk手 成件事就柒曬

其實都係架﹐但MK做乜行為都會柒架啦﹐錯不在大麻喎。

不過講開又分享少少。
smoke既時候﹐點樣先唔會柒呢﹐其實都有少少規矩要知道。
以下想轉貼一篇有心人整理出黎既文，裡面提到smoke果時既基本禮儀。唔係話一定要跟既﹐但起碼知道點解大家咁做。

《大麻律之禮儀》
大麻是一種充滿歷史的文化，且偏佈世界各地，在使用大麻時，我們有各種禮儀要注意的，就正如一些餐桌禮儀與日常生活的一些基本禮貌，這是對別人的尊重、對自己的尊重以及對大麻的尊重。
以下將會談及一些食大麻時候的基本禮儀，做個有禮的大麻使用者。

1. 不要獨佔，不要放低，記得傳，而且要順次序傳，大麻是講究分享的；
2. “凳”走煙灰先傳，這是基本禮貌；
3. 食兩淡就傳（Puff Puff Pass) ，傳向左面或右面也可以，左面是根據Cypress Hill - Hits From The Bong 的歌詞，”Pass the joint on the left hand side，Only on the left hand side “；右面是根據印度的Chillum文化，這是由於印度人只會把東西向右傳。但到了現代，向左或向右傳也無所謂，傳才是重點；
4. 不要讓火熄滅，點返先傳；
5. 誰Roll野，誰負責點燃大麻；
6. 不要弄濕Filter，抹嘴才吸大麻煙；
7. 即使大麻是你的，但請把大麻交比Roll野能手去Roll，因為Joint Roll得好與壞會影響氣氛；
8. 有大麻的夾大麻，沒有的話也可以夾錢，大家共同分擔；
9. 量力而為，食唔到就唔好食，不食也可以幫忙傳大麻；
10. 即使與不認識的人，也可以試下傳比佢，識多個朋友，大麻是講究交流的；
11. 不要破壞氣氛，不要以”太大”為藉口為所欲為，這是缺德的，你要對別人保持尊重。
12. 絕對絕對不要強迫別人食，這和迫人飲酒一樣的討厭；
以上的是一些基本禮儀，最重要的原則還是互相尊重、分享與交流。
請記住大麻煙 —— Joint 的意思是接觸點，是人與人的交流，是人與人的連接，是靈魂接通的意思。

share from facebook page 大麻乘。

大麻煙好臭

臭唔臭都好主觀架喎
如果真係唔鐘意﹐你可以唔食既
相信你身邊人都唔會咁白痴特登追住你黎噴掛

樓主記性好差

唔想隔離附近食呢

浸味好強

明白你的擔憂。

其實有好多地區就算合法﹐都唔會畀人公開在街上食。
會設置「coffee shop」﹐只有入面先可以食。

另外科技進步緊﹐順便講下Dry Herb Vaporizer／Vape pen等等…
外觀睇落似電子煙﹐但原理是用乾烤﹐溫度無燃燒咁高﹐即係無火﹐所以基本上呼出來無味道﹐愈低溫﹐呼出來愈無味道﹐此方式比起roll大麻煙更健康﹐亦唔影響他人。

其實大麻呢件事﹐唔係咁非黑即白既﹐好多討論同調整既空間。
另外﹐藥用CBD無味﹐唔影響他人的。

人最大的煩惱﹐就是記性太好。

推

thank you

大家一路話LSD係毒品﹐但一切都係用量問題。
如果一個人過量飲咳水﹐一樣會死。
成年人應該有能力去為自己行為負責任。

我認為當然唔應該濫用任何藥物﹐但同時，亦唔應該妖魔化任何一種藥物﹐反而應該透過科學／醫學研究去了解佢地﹐再去做判斷。

但有一個夢

D字咁細
唔睇了

support

支持

大麻能醫百病

唔好意思
P牌仔未係太熟D操作﹐下次一定會改進返。

我地唔同男仔傾計嫁

近排食CBD vape

失眠救星

點解

係呀好訓好多
每個人體質唔同﹐好奇問下﹐你食完有無副作用？

Wiz like this post

cbd無副作用，smoke得多搞到記性差同焦慮都可以用cbd緩解

算啦 樓主 d人未試過唔會明你感受

你smoke咗cbd好耐？有冇好介紹

我vape同滴都有試
滴試過食得過量
個人會勁攰
vape就唔會咁

Daily user每晚都啪支先瞓覺

佢話有少少似洗潔精

其實我知好難推得郁﹐但都想做﹐反正都係花少少時間。
人同人既野﹐亙相影響架姐。
幾年前有幸同香港其中一個最元老最重要既MC一齊smoke﹐好撚佩服佢同我講一樣野。佢話：如果你認為一樣野係有教育意義既﹐你體會到佢既好﹐就應該分享畀其他人而唔係自己圍爐享受。

記撚到呢家

原來係咁﹐學到野。下次試試。

同你一樣﹐朋友聚會就唔只一支。
咁巴打有無試過﹐好有意識地去停用幾日？

#廿歲OG我同呀MC仁隊緊草

Cbd食左幾個月
其實就咁google cbd vape都有好多選擇
有唔同cbd mg同味道揀

同埋vape味道好啲
依家食緊隻og kush味

太無知了

og kush 唔係 sativa既品種咩

試過250mg滴濟，冇咩feel. 可能要試高啲. 本身諗住俾老婆m痛可以舒緩下，不過佢都好似冇咩效果.

wildstyle去左邊﹐呢期好似無乜歌

香港果隊唔知😂matt force近排出左新碟。其實wildstyle係80s關於hiphop文化嘅一部電影。

lsd 平時食既份量係150-200umg， 大約粒半至兩粒沙既分量，同埋一般用一次要十幾廿日後先會再用，所以lsd 基本上好難成癮。

點買

巴打Sorry﹐如果你o係香港﹐盡量唔係度深入討論買賣啦。

點頭同意。

多謝手足﹐學到野﹐之後搵黎睇。

可惜香港太多人未有機會真正認識呢樣野。

可唔可以講解點解大麻會被禁同埋點解會大肆宣傳佢係毒品？
利申：覺得大麻係有好處嘅

唔好意思㩒錯
係想讚你分享用大麻嘅心態同個人故事

Stone咗真係好爽

大麻違例

港獨都係喎

好耐無見大麻po
G持

此時此刻既香港﹐大麻的確係未合法﹐呢個係事實無錯。
如果你想鼓勵大家要守法﹐我都同意呀！

由於個post愈來愈多人傾﹐我知道遲早有人會入黎屌鳩我道友、犯法乜乜乜……

所以，我都想順便提醒大家一件事，
法律唔係聖旨﹐法律都會過時。
我地幾時都可以討論法律合唔合理的。

咁多年以黎大麻被冠上毒品污名，導致香港好多人對大麻有偏見。
我只係想香港更多人了解大麻到底為何物﹐將我所知道既分享。
當然我都唔係專家﹐我亦期待有巴絲講得多過我。

最後，今日睇到MC仁有個訪問提到一樣野。
言論自由唔係指鬥大聲鬥指罵鬥疊馬﹐言論自由係關於大家對耳聽到D咩﹐對眼睇到D咩。

希望各位唔好困住o係自己世界﹐一見到人地傾D自己唔熟識既野﹐就剩係識話人犯法道友乜乜乜﹐咁樣只會慢慢變成井底蛙。

唔好意思，長氣左少少﹐thank you。

好多謝你呀
有人認真睇呢個post我都好開心

我有見到你上個留言了
不過今晚已經好夜
聽日得閒時
我再補充返少少大麻被禁的歷史同文化。
有其他巴絲可以幫手補充都歡迎呀！

再次多謝你！

stardawg好撚正

其實， 早在現今毒品定義形成前，咖啡、酒、菸草都曾一度被禁絕過，只要是對於腦部有意識影響的物質都曾經被禁絕過，而大麻被禁止其實是歷史性的產物。
大約在 1950 到 1970 年代，越戰韓戰時期，一種被稱為嬉皮的生物開始出現，在之後也有了史上最盛大的胡士托音樂節（對，就是李安拍電影那個）；當時，無論是麥角酸二乙胺（LSD-25）還是大麻的使用都到達了千年傳統、全新感受的新境界。
「Make love, not war.」──他們這樣說。

對美國政府而言，戰爭中亟需人力與物資，被一群反戰、整天呼呼悠悠的人們扯後腿，當然不是一件太愉快的事情。在此情況下，開始禁絕了許多「娛樂性物質」，包含天使塵、LSD、大麻等等，到 70 年代中期的時候已經幾乎是完全違法的狀態了。

簡言之，為了人民投入生產所以禁絕娛樂，從物質下手是最快速的。在戰後的日本甚至發起過「野生大麻撲滅計畫」，一群人進到山中，開始焚燒野生大麻，直到連深山也找不到大麻的蹤跡，別忘了，它英文被稱為Weed，便是因為它如雜草般隨便種也能一直生長呢！

而法律制定便是如此，制定簡單，但要修法便會有許多聲浪出現，也就沿用至今﹐才開始被反思是否需要修正的必要了。

見到紫色就開心哂

想香港合法起馬要港獨咗先得，中共一定唔會俾大麻合法

唉，我夠知啦
但我o係另一個post提到少少運動，都畀人話我係鬼﹐亙屌左幾頁呀
呢家已經唔係好敢講﹐只能夠話﹐721大家一齊頂撚住。兄弟爬山﹐各有各做。黑警死全家。

希望手足平平安安。我無野講了。

有smoke既手足﹐你地可能都未必知道，大麻仲可以作為建築材料，用黎起屋。唔信既﹐可以入去睇片。

//Hemp has long been known as a great fiber for clothing and paper, but it has only recently been used to construct houses. Hempcrete is a sustainable building material made from a mixture of hemp, water, and lime. It can be used as insulation and on roofs, walls, and floors. Just like regular wood, hempboard can be made into counter tops, shelves, and walls. Hemp's uses are endless, but it will still take time for people to realize that it is not a drug. Even so, it is good to know that people are still trying to come up with new ways to use hemp.//

大麻一直以來都以做為製作衣服及紙張的優良纖維著稱，但是它在近期才被用來建造房屋。麻凝土是由大麻、水及石灰的混合物所做成的一種可永續使用的建材。它可被用來當作屋頂、牆壁及地板的絕緣材料。就像一般的木材一樣，麻纖維板可以做成工作檯面、架子和牆。其用途是無窮的，但仍會花人們一些時間去了解大麻並非毒品。儘管如此，知道人們依然試著提出大麻的新用途還是很令人高興。//

樓主有冇vape？呢排想轉vape，但香港冇咩好多dry herb vaporizer揀
有咩介紹？

用緊Mighty, 覺得幾好 不過少貴

香港黎講﹐我都唔係好熟路。
不過我支vaporizer咁岩係香港尖沙咀買，
入到去見到有幾款﹐由六百幾蚊至幾千蚊都有…
果時自己on9﹐唔敢買最平但又唔捨得買最貴。
最後買左中價位﹐返到屋企上網搵緊都搵唔到review﹐就知奶左野。

我買果支全名我都唔知﹐外觀上有印住Yocan iShred﹐果時我貪佢下半身有埋小型Grinder﹐出街方便D。（其實間唔中都真係有用既。）

不過呢款真心唔推薦﹐用就用得﹐不過清理好麻煩﹐試過幾次熱親手﹐而且佢D料唔係幾好。所以話，出黎行﹐切忌貪果盤。

我會建議留意加熱筒裡面的原理同材質，有分唔同材質。
我果款加熱面材質係陶瓷﹐我大概剩係識咁多﹐無研究咁細。
我愈來愈傾向用最傳統方式roll joint﹐因為可以分享畀身邊既朋友。
希望有經驗既巴絲可以分享下。

Mighty都算係細機裡面﹐設計同用料最好既款。
果陣我就係唔捨得買佢﹐後悔到呢家
但我當時仲讀緊書﹐真係幾貴。

多謝手足支持﹐歡迎多D上黎吹水

10幾年黎都係失眠 食左開始有好轉

不過都無用 失眠先當藥用咁食都係會比人話係吸毒

巴打唔好灰心，至少呢個post裡仲有好多手足，
同你做緊一樣既野﹐受緊一樣既指責。
死道友、毒蟲、仆街導人升仙…乜都聽過
但唔好怪佢地。
試過先會明白﹐對失眠或者焦慮有幾大幫助﹐一齊捉撚住個信念。
希望你失眠會慢慢好轉﹐訓唔著時可以上黎吹下水。

支持先開放藥用合法
化療個時真心幫到我好多

我本身是做創作方面既工作﹐上年開始有輕度燥鬱﹐有時好亢奮、有時個腦空白一片乜都諗唔到﹐起身同訓之前最痛苦。
雖然呢家未好返﹐但我可以話﹐weed有令我無咁痛苦。
但係呢方面使多左錢都係事實。

Ching 用成點? 洗唔洗一千
聽講vape weed比smoke joint更efficient

個時買好似3, 4千 不過係真係幾好用 慳草過roll joint/bong
佢有得set 180-210度 有時想relax下聽歌吹水 唔想stoned哂可以set低溫d

無錯，mdma係會令你感到愛

我同我housemates講：
ppl who'd never smoked weed,
there's sth missing in their life.

佢話：that's so true.

語畢

nobody:

我: shall we roll an other zoot?

香港真係一個好frustrating嘅地方

[P牌破處]關於721我有嘢想講

同美國點解冇高速鐵路一樣

香港果種教育方式，太多對錯 標準 規條。人就會怕犯「錯」，唔再去諗咩叫岩咩叫錯﹐唔去問點解。

OD暈左

六大訴求

食煙同飲酒仲傷身

想join

推！

自膠，推！！！

補推一下

巴打買幾多mg一支?

估唔到仲有人睇呢個post，感激。

記住，只有香港重光後先有可能將大麻除罪。
祝福香港，祝福所有有良知既香港人。
願各位聖誕快樂！